點解香港地人民幣升物價升，人民幣跌物價又升啲？

人民幣跌，正常港幣購買力高，應比以前買到更多國貨，但新一年物資不跌反升啲？

利申：文科小才子

Purchasing power升->d人買多左野（消費升）->demand exceed supply-> price increase
利申：中學讀過下econ

結論：econ玩撚晒

只為人民幣係垃圾

因為其實係因為 大家印錢印多左

大家係指全世界？

人哋來貨價會加

因為租金無跌過

除左高科技產品
大陸野點會捨得用外國料整

但我收到風 大陸來貨無減價反而仲加喎

支那公司因為人仔跌
為左維持利潤，加價好平常

但港幣勢強
你加價就唔止維持利潤，而係賺多咗添

市場上一大班分析師都係咁厄飯食

之前人仔升又話黎香港買樓打八折, 樓價升.
人仔跌又話要走資黎香港買, 樓價升.